預算案應已訂具體內容

預算案應已訂具體內容

12,323
■財政司長曾俊華日前提出請辭。
適中字型
較大字型
■財政司長曾俊華日前提出請辭。

【本報訊】特首梁振英昨日指出，財政司司長曾俊華辭職會對政府工作造成相當大程度影響，不過，有政界中人指出，梁振英的一番話，應該是指曾俊華辭職會影響預算案制訂工作，惟該政界中人表示，隨梁振英提早在1月宣讀施政報告，預算案的一些具體開支措施亦要相應提早作出決定，所以實際影響未必真的如梁振英所說般大。
現階段撰寫演辭
該政界人士表示，特區政府為了準備明年1月公佈的施政報告，各政策局早在數月前已經由政務司司長林鄭月娥和財政司司長曾俊華共同主持的「高層資源會議」中，為所負責的政策爭取資源和人手，年底前基本上已經塵埃落定。
而過去幾年，曾俊華也會在聖誕節假期閉關撰寫預算案，「即係話12月之前，預算案具體內容已定得七七八八，否則點可以開筆寫演辭」，再加上今年有傳梁振英親自主持高層資源會議，所以梁振英亦有掌握制訂預算案情況。
至於曾俊華辭職的直接影響，則可能要由署任財政司司長的陳家強接手撰寫預算案的演辭，並需要待明年政府收入及開支明朗，以及金管局公佈投資收益等數據後，才能對預算案內容作調整，「其實施政報告1月公佈之後，預算案冇乜大可能改」。
■記者莫劍弦

上一則
耿耿於懷從梁的愛 發炎人對老細太放不開！

下一則
梁粉肉麻高叫「好特首」

次次都係同上年差不多嫁啦，最多運用最擅長的語文能力，轉下字眼。